\input{Dissertation/appendixsetup}   % Предварительные настройки для правильного подключения Приложений
\chapter{Визуализированные примеры распределения весов слоя механизма внимания} \label{visual}
В данном приложении продемонстрированы примеры документов из тестовых подвыборок (неучаствовавших в обучении), которые были пропущены через обученную модель. Интенсивностью фонового цвета изображён вес $\alpha_{t}$ (чем интенсивнее, тем больше) при векторе, соответствующем данному слову $x_{t}$. Как можно видеть, механизм внимания действительно 'обращает внимание' на значимые (сигнальные) слова и их окрестности, чему соответствует яркий фон под подобными словами.

\begin{enumerate}
    \item \colorbox{yellow!70}{Почему-то}
\colorbox{yellow!100}{не}
\colorbox{yellow!57}{приходят}
\colorbox{yellow!17}{смс-сообщения}
\colorbox{yellow!5}{для}
\colorbox{yellow!7}{подтверждения}
\colorbox{yellow!0}{входа}
    \item \colorbox{yellow!3}{IPhone-овское}
\colorbox{yellow!2}{приложение}
\colorbox{yellow!2}{от}
\colorbox{yellow!30}{Сбербанка}
\colorbox{yellow!89}{самое}
\colorbox{yellow!100}{удобное}
\colorbox{yellow!84}{в}
\colorbox{yellow!82}{России}
    \item \colorbox{yellow!14}{Заведение}
\colorbox{yellow!41}{вполне}
\colorbox{yellow!62}{приличное,}
\colorbox{yellow!78}{кухня}
\colorbox{yellow!99}{хорошая,}
\colorbox{yellow!27}{но}
\colorbox{yellow!25}{маловато}
\colorbox{yellow!11}{выбора,}
\colorbox{yellow!8}{зато}
\colorbox{yellow!2}{с}
\colorbox{yellow!2}{напитками}
\colorbox{yellow!2}{никакой}
\colorbox{yellow!2}{проблемы}
\colorbox{yellow!3}{выбора}
\colorbox{yellow!2}{нет!!}
\colorbox{yellow!2}{много}
\colorbox{yellow!2}{сортов}
\colorbox{yellow!2}{пива}
\colorbox{yellow!3}{и}
\colorbox{yellow!2}{других}
\colorbox{yellow!1}{более}
\colorbox{yellow!2}{крепких}
\colorbox{yellow!1}{напитков.}
\colorbox{yellow!1}{из}
\colorbox{yellow!3}{минусов}
\colorbox{yellow!3}{можно}
\colorbox{yellow!4}{сказать}
\colorbox{yellow!4}{только}
\colorbox{yellow!10}{черезмерная}
\colorbox{yellow!8}{громкость}
\colorbox{yellow!12}{живой}
\colorbox{yellow!8}{музыки}
\colorbox{yellow!4}{по}
\colorbox{yellow!5}{выходным.}
\colorbox{yellow!6}{соседа}
\colorbox{yellow!11}{не}
\colorbox{yellow!11}{слышно....}
    \item \colorbox{yellow!4}{Нолан}
\colorbox{yellow!0}{—}    
\colorbox{yellow!6}{мой}
\colorbox{yellow!6}{любимый}
\colorbox{yellow!8}{режиссер.}
\colorbox{yellow!3}{А}
\colorbox{yellow!4}{его}
\colorbox{yellow!3}{«Помни»}
\colorbox{yellow!0}{—}
\colorbox{yellow!4}{мой}
\colorbox{yellow!4}{любимый}
\colorbox{yellow!4}{фильм.}
\colorbox{yellow!2}{Но}
\colorbox{yellow!1}{только}
\colorbox{yellow!0}{сейчас}
\colorbox{yellow!0}{я}
\colorbox{yellow!1}{с}
\colorbox{yellow!3}{удивлением}
\colorbox{yellow!2}{узнала,}
\colorbox{yellow!2}{что}
\colorbox{yellow!4}{«Престиж»}
\colorbox{yellow!1}{снял}
\colorbox{yellow!2}{тот}
\colorbox{yellow!2}{же}
\colorbox{yellow!7}{режиссер.}
\colorbox{yellow!5}{Собственно,}
\colorbox{yellow!6}{сам}
\colorbox{yellow!11}{фильм}
\colorbox{yellow!2}{я}
\colorbox{yellow!0}{посмотрела}
\colorbox{yellow!2}{не}
\colorbox{yellow!3}{из-за}
\colorbox{yellow!3}{громких}
\colorbox{yellow!3}{имен}
\colorbox{yellow!5}{актеров}
\colorbox{yellow!2}{и}
\colorbox{yellow!6}{режиссера,}
\colorbox{yellow!3}{а}
\colorbox{yellow!3}{потому,}
\colorbox{yellow!3}{что}
\colorbox{yellow!3}{прочитала}
\colorbox{yellow!4}{книгу.}
\colorbox{yellow!4}{Произведение}
\colorbox{yellow!3}{Кристофера}
\colorbox{yellow!3}{Приста}
\colorbox{yellow!5}{словно}
\colorbox{yellow!5}{схватило}
\colorbox{yellow!3}{меня}
\colorbox{yellow!3}{за}
\colorbox{yellow!5}{душу}
\colorbox{yellow!2}{и}
\colorbox{yellow!3}{не}
\colorbox{yellow!5}{отпускало}
\colorbox{yellow!2}{до}
\colorbox{yellow!2}{самого}
\colorbox{yellow!4}{конца.}
\colorbox{yellow!3}{А}
\colorbox{yellow!2}{вечером}
\colorbox{yellow!3}{я}
\colorbox{yellow!13}{пересказывала}
\colorbox{yellow!39}{историю}
\colorbox{yellow!7}{двух}
\colorbox{yellow!20}{иллюзионистов}
\colorbox{yellow!3}{своей}
\colorbox{yellow!2}{подруге,}
\colorbox{yellow!1}{которая}
\colorbox{yellow!3}{понимала}
\colorbox{yellow!2}{меня}
\colorbox{yellow!2}{с}
\colorbox{yellow!2}{трудом,}
\colorbox{yellow!2}{ведь}
\colorbox{yellow!2}{сам}
\colorbox{yellow!6}{сюжет}
\colorbox{yellow!8}{настолько}
\colorbox{yellow!11}{лихо}
\colorbox{yellow!26}{закручен,}
\colorbox{yellow!13}{а}
\colorbox{yellow!10}{конец}
\colorbox{yellow!12}{просто}
\colorbox{yellow!16}{шедеврален!}
\colorbox{yellow!23}{И}
\colorbox{yellow!9}{на}
\colorbox{yellow!9}{этой}
\colorbox{yellow!55}{позитивной}
\colorbox{yellow!56}{ноте}
\colorbox{yellow!38}{я}
\colorbox{yellow!32}{взялась}
\colorbox{yellow!19}{за}
\colorbox{yellow!16}{фильм.}
\colorbox{yellow!11}{Скажу}
\colorbox{yellow!20}{честно}
\colorbox{yellow!0}{—}
\colorbox{yellow!49}{разочаровал.}
\colorbox{yellow!54}{Скучнее}
\colorbox{yellow!65}{я}
\colorbox{yellow!30}{ничего}
\colorbox{yellow!13}{не}
\colorbox{yellow!47}{видела.}
\colorbox{yellow!9}{После}
\colorbox{yellow!6}{нескольких}
\colorbox{yellow!7}{первых}
\colorbox{yellow!5}{минут}
\colorbox{yellow!10}{я}
\colorbox{yellow!4}{начала}
\colorbox{yellow!3}{«пропадать»}
\colorbox{yellow!4}{в}
\colorbox{yellow!16}{сюжете.}
\colorbox{yellow!25}{Он}
\colorbox{yellow!41}{оказался}
\colorbox{yellow!53}{уж}
\colorbox{yellow!100}{больно}
\colorbox{yellow!41}{запутанным,}
\colorbox{yellow!27}{да}
\colorbox{yellow!13}{так,}
\colorbox{yellow!4}{что,}
\colorbox{yellow!18}{кажется,}
\colorbox{yellow!26}{сценарист}
\colorbox{yellow!18}{сам}
\colorbox{yellow!5}{в}
\colorbox{yellow!11}{нем}
\colorbox{yellow!30}{запутался}
\colorbox{yellow!34}{с}
\colorbox{yellow!45}{режиссером}
\colorbox{yellow!8}{на}
\colorbox{yellow!3}{пару.}
\colorbox{yellow!2}{Всё}
\colorbox{yellow!4}{время}
\colorbox{yellow!26}{пыталась}
\colorbox{yellow!14}{связать}
\colorbox{yellow!10}{происходящее}
\colorbox{yellow!4}{на}
\colorbox{yellow!5}{экране}
\colorbox{yellow!7}{с}
\colorbox{yellow!6}{книгой,}
\colorbox{yellow!13}{но,}
\colorbox{yellow!16}{как}
\colorbox{yellow!7}{ни}
\colorbox{yellow!34}{старалась,}
\colorbox{yellow!17}{ничего}
\colorbox{yellow!78}{общего}
\colorbox{yellow!25}{не}
\colorbox{yellow!16}{нашла.}
\colorbox{yellow!10}{Вкуснейшая}
\colorbox{yellow!32}{интрига}
\colorbox{yellow!5}{Приста}
\colorbox{yellow!5}{была}
\colorbox{yellow!13}{отвратительно}
\colorbox{yellow!14}{чем-то}
\colorbox{yellow!12}{разбавлена.}
\colorbox{yellow!29}{Блюдо}
\colorbox{yellow!41}{остыло}
\colorbox{yellow!8}{и}
\colorbox{yellow!6}{дорога}
\colorbox{yellow!6}{ему}
\colorbox{yellow!5}{на}
\colorbox{yellow!4}{помойку.}
\colorbox{yellow!4}{Единственное,}
\colorbox{yellow!4}{что}
\colorbox{yellow!5}{хоть}
\colorbox{yellow!10}{немного}
\colorbox{yellow!16}{меня}
\colorbox{yellow!16}{порадовало,}
\colorbox{yellow!12}{так}
\colorbox{yellow!11}{это}
\colorbox{yellow!30}{актерский}
\colorbox{yellow!7}{состав.}
\colorbox{yellow!19}{Игра}
\colorbox{yellow!18}{потрясающая,}
\colorbox{yellow!34}{но}
\colorbox{yellow!45}{со}
\colorbox{yellow!18}{Скарлетт}
\colorbox{yellow!4}{что-то}
\colorbox{yellow!3}{было}
\colorbox{yellow!2}{не}
\colorbox{yellow!3}{так.}
\colorbox{yellow!3}{Возможно,}
\colorbox{yellow!4}{дело}
\colorbox{yellow!2}{в}
\colorbox{yellow!4}{самой}
\colorbox{yellow!4}{Оливии.}
\colorbox{yellow!2}{Кажется,}
\colorbox{yellow!2}{в}
\colorbox{yellow!2}{книге}
\colorbox{yellow!2}{этот}
\colorbox{yellow!3}{персонаж}
\colorbox{yellow!1}{был}
\colorbox{yellow!0}{полнее.}
\colorbox{yellow!1}{В}
\colorbox{yellow!1}{общем,}
\colorbox{yellow!1}{в}
\colorbox{yellow!5}{попытке}
\colorbox{yellow!5}{переделать}
\colorbox{yellow!7}{роман}
\colorbox{yellow!2}{на}
\colorbox{yellow!2}{большой}
\colorbox{yellow!3}{экран,}
\colorbox{yellow!3}{была}
\colorbox{yellow!2}{уничтожена}
\colorbox{yellow!3}{вся}
\colorbox{yellow!7}{острота}
\colorbox{yellow!0}{начинки.}
\colorbox{yellow!0}{Для}
\colorbox{yellow!0}{меня,}
\colorbox{yellow!0}{это}
\colorbox{yellow!0}{—}
\colorbox{yellow!0}{худшая}
\colorbox{yellow!0}{экранизация}
\colorbox{yellow!0}{прочитанной}
\colorbox{yellow!0}{книги.}
\colorbox{yellow!0}{Вот}
\colorbox{yellow!0}{так}
\colorbox{yellow!0}{вот.}
\end{enumerate}
% 1.
% \colorbox{yellow!70}{Почему-то}
% \colorbox{yellow!100}{не}
% \colorbox{yellow!57}{приходят}
% \colorbox{yellow!17}{смс-сообщения}
% \colorbox{yellow!5}{для}
% \colorbox{yellow!7}{подтверждения}
% \colorbox{yellow!0}{входа}
% \linebreak
% 2.
% \colorbox{yellow!3}{IPhone-овское}
% \colorbox{yellow!2}{приложение}
% \colorbox{yellow!2}{от}
% \colorbox{yellow!30}{Сбербанка}
% \colorbox{yellow!89}{самое}
% \colorbox{yellow!100}{удобное}
% \colorbox{yellow!84}{в}
% \colorbox{yellow!82}{России}
% \linebreak